Sherlock Holmes aftandse hij streelt en chuckled.
"'Pon mijn woord, Watson, u komt heerlijk.
Je hebt echt heel goed gedaan.
Het klopt dat u hebt gemist alles van belang, maar u hebt op de methode, en je hebt een snelle oog voor kleur.
Vertrouw nooit op algemene indrukken, mijn jongen, maar concentreren op details.
Mijn eerste indruk is altijd een vrouw.
Bij een man is het misschien beter dat eerst de knie van de broek.
Als u merkt dat deze vrouw had pluche op haar mouwen, die zeer nuttig materiaal voor die sporen bevatten.
De dubbele lijn iets boven de pols, waarbij de typewritist drukt tegen de tafel, was prachtig omschreven.
De naai-machine, van de hand type, laat een overeenstemmend merk, maar alleen op de linker arm en aan de zijkant van het verst van de duim, in plaats van aan de overkant van het breedste deel, want dit was.
Vervolgens heb ik zijn blik op haar gezicht, en het waarnemen van de dienstverstrekkers van een pince-NEZ aan weerszijden van haar neus, Ik waagde een opmerking aan sight-DACTYLOGRAPHISCHE, die leek te verrassen."
"Het verbaasde me."
"Maar toch was het duidelijk.
Ik was dan ook verrast en geïnteresseerd op schampt neer te constateren dat, hoewel de laarzen die ze droeg niet in tegenstelling tot elkaar, ze waren erg oneven gemiddelden; het ene een beetje ingericht teen-cap en de andere een gewone.
Eén was dichtgeknoopt alleen in de twee onderste knoppen uit vijf, en de andere in het eerste, derde en vijfde.
Nu, als je ziet dat een jongedame, anders netjes gekleed, komt thuis met oneven laarzen, half dichtgeknoopt, maar het is helemaal geen grote aftrek te zeggen dat ze kwam in een haast."
"En wat?"
vroeg ik, hard geïnteresseerd, zoals ik altijd al was, door mijn vriend's scherpzinnige redenering.
"Ik heb gemerkt dat ze een briefje had voordat u weggaat maar nadat ze helemaal aangekleed.
U hebt opgemerkt dat haar rechter handschoen was gescheurd bij de wijsvinger, maar u hebt geen blijkbaar zien dat zowel handschoen en vinger waren bevlekt met paarse inkt.
